Требования к выполнению работ
=============================

В курсе предусмотрены лабораторные работы и курсовой проект.

Цель лабораторных работ — изучение инструментов и практик, применяющихся
при разработке программного обеспечения:

* Система контроля версий (git)
* Системы сборки на примере make
* Разработка модульных тестов
* Непрерывная интеграция

Цель курсовой работы — разработка законченного *программного продукта*. При этом
важно отличать программу от программного продукта.

Программа пригодна для запуска своим автором на системе, на которой была
разработана.

Программный продукт — программа, которую *любой* человек может запускать,
тестировать, исправлять и развивать [#]_. Такая программа должна быть написана в
обобщенном стиле. В частности, диапазон и вид входных данных должны быть настолько
обобщенными, насколько это допускается базовым алгоритмом [#]_. Затем программа должна
быть тщательно протестирована. Это означает, что должно быть подготовлено
достаточное количество тестовых данных. Тесты должны быть зафиксированы, а их
запуск автоматизирован. Наконец, развитие программы в программный продукт
требует создания подробной документации.

.. [#] Ф. Брукс — Мифический человеко-месяц

.. [#] Пример кода, непригодного для передачи другим пользователям:
       ``FILE *dict = fopen("/home/v.pupkin/myproject/dict.txt", "r");``


Общие требования
----------------

1. Приложения в рамках лабораторных работ разрабатываются на языке C в
   операционной системе GNU/Linux.

2. Исходный код оформляется в соответствии с принятыми в курсе соглашениями:
   :doc:`code-style`

   Допускается использование других распространенных соглашений:

   * `Google C++ Style Guide <https://google.github.io/styleguide/cppguide.html>`_
   * `Linux kernel style guide <https://www.kernel.org/doc/html/v4.10/process/coding-style.html>`_
   * `PEP 7 <https://www.python.org/dev/peps/pep-0007/>`_
   * `Qt Coding Style <https://wiki.qt.io/Qt_Coding_Style>`_
   * `LLVM Coding Standards <https://llvm.org/docs/CodingStandards.html>`_

   Независимо от выбранных соглашений необходимо соблюдать консистентность в
   рамках проекта.

3. Вся работа с изучаемым в курсе инструментарием выполняется в командной
   строке.


Источники
---------

В курсе изучаются широко применяемые в повседневной практике инструменты. Как
следствие, по каждому из них существует подробная официальная документация. На
страницах методических указаний вы найдете ссылки на документацию или ее
разделы. Все указанные материалы обязательны к изучению для выполнения работ.

Основные источники, используемые в курсе:

1. Pro Git https://git-scm.com/book/en/v2
2. Git Reference https://git-scm.com/docs
3. A simple git branching model https://gist.github.com/jbenet/ee6c9ac48068889b0912
4. GNU Make Manual https://www.gnu.org/software/make/manual/
5. Lee Copeland — A Practitioner's Guide to Software Test Design
